如有雷同 實屬發夢

關於一個無名手足既故事
希望可以鼓勵同凝聚各位同路人
我地既抗爭運動可能少左畫面
但一直都持續進行緊
時機到既時候係街頭再見吧
================================================================

壹：沒有暴徒 只有暴政

「喂，星期三罷唔罷工？」白煙之間，佢帶點憔悴咁樣問。雖然o係後樓梯食煙成日見到呢位同事，但除左借個火之外我地無講過野。點知佢一開口就係問我想唔想死。

平時既我會hea鳩佢就借尿遁，但今日o既我有d唔同。

今朝返到公司準時打卡之後我無落街買早餐或者去pantry沖咖啡聽下八卦，而係晨早流流黎左食煙，仲要一食就己經食到第三枝，停唔到咁滯。對上一次咁撚頹，已經係三年前同個ex散左果次。而今次係因為我做左逃兵。

聽講話多我一個其實好多，於是琴日去左遊行。行左八個鐘行到身水身汗先由銅鑼灣遊行到去金鐘，係政總附近有好多人坐低左，唔知係等緊世界未日定係天滅中共。跟住好快就聽到大會好振奮咁話有一百萬人遊行反對「逃犯條例修訂案」，依家可以解散返屋企。

解散？政府回應左啦咩？送中條例收回左啦？「不徹不散呀！政府徹左啦咩？你地走去邊呀？」「一百萬人成立臨時政府都得啦，你地淨係識走！」「政府出左新聞稿啦屌！」我望一望電話，晚夜十一點，政府話星期三會繼續進行立法程序。一百萬個人均GDP五萬美金o既香港人搞左半日，只係換黎政府一句「Noted with thanks」？屌，行政長官係公僕黎咋，係我地交稅出糧養呢班契弟架。我跟住身邊其他人一路屌一路行去煲底。我突然有d緊張，擰轉個頭原來後面已經無乜人，而且仲好似有d黑色野跑緊黎...... 「屌！速龍黎啦！走呀！」WHAT THE FUCK，我就咁就跑走左。之後一直睇新聞睇到今朝，原來好多人都無走到繼續同班警察對待，最後逼到係舊灣仔警署外邊抄哂牌。而我居然匿埋左係個mon後面......

「罷，一齊罷佢老母。」然後好似梁朝偉咁將煙頭彈去牆角。

待續...

二零一九年六月十二日

根據連登同telegram，我地今日只要人夠多去包圍哂政總同立法會就可以阻止到佢地開會通過二讀。咁當然，我d小市民都知既野，警察點會唔知呢？佢地除左一早封左立會外面俗稱「煲底」既示威區之外，早一晚班警察已經係金鐘地鐵站係咁查袋想恐嚇我地。

所以我倒塔咁早就搭車出左灣仔再行過去金鐘。開頭其實好撚淆底，到底有無人真係咁戇鳩罷工出黎架？到底香港人支唔支持遊行以外既抗爭方式？但愈行就發現愈多著住黑色衫既自己友一齊行緊過去。慢慢政總前面開始人頭湧湧，門口仲有班唱聖詩唱左通宵既教徒，另一邊廂亦開始有新聞講緊開始有d車係d主要道路度連環撞車造成塞車。

2014年雨傘革命佔領左街道79日，突破左以住泛民果種不痛不癢既爭取民主方式。雖然雨傘革命既行動完結左，但當年大家仲好有決心係不同層面去改變呢個社會。但到左2016年，梁天琦既魚蛋革命被定性暴動，之後民選既本土派立法會議員被DQ。政府既打壓並唔可怕，真正得人驚同令人灰心既係，我見到大部份既「黃絲」同泛民居然離棄左佢地。

呢三年，我都已經疊埋心水做隻港豬，儲夠錢就移民一走了之。但今日有d唔一樣。

「隔離已經佔左龍翔道啦！行出黎啦！我地今日出黎唔係淨係企度架！」身邊有個已經蒙左面既後生仔衝左出仲有車行緊既夏慤道。行左出去就係犯法，但再唔行出去就無野會改變到。係仲猶豫緊果半秒，隔離有個矮我成個頭，連外科口罩都無帶既女仔已經衝左出去，於是我都一樣踏左出去。

同警察同車進進退退之間，我地已經佔領左外面既行車路，叫左成功包圍左政總同立法會。除左正門同煲底有d同警察既對侍，同遠望都堆警察佈左防線之外，其他地方都大致平靜。好快政府已經話會順延二讀，都係打死都唔徹回。唔知係咪又會開始長時間佔領，但雨革已經輸過，我地真係要重覆犯錯？

因為係夏慤道完全收唔到電話，於是我去左物資站放低d雨褸同寶礦力之後，就碌左返屋企沖涼，順便上下網。上左車離開左金鐘之後d新聞同message好似倒水咁瀉出黎，睇下睇下先見到原來龍和道果邊既示威者話下晝三點之前政府唔宣佈徹回方案就會進攻立法會。心情好忐忑，一方面我地好努力搵緊突破困局既空間，另一方邊又好怕民眾唔支持衝擊行為，你都知香港人有潔癖架啦。

不過勇武衝擊呢家野都唔係我呢d文弱書生既事，我最多只會口頭勇武屌柒d港豬同買下物資係後面支援佢地。至少我唔會離棄佢地無私希望香港變好既心。於是我買左d n95同頭盔就返去。可能係因為遲到既習慣，落車既時候衝突已經開始左，d警察既包圍網已經伸延到灣仔。見到新有個後生仔拎著箱水都比警察打，我拎住成袋頭盔都只能一路行一路避開d警察。見識到今朝既氣勢，我本來以為大家都會衝去支援，但我發現大部份人都係反方向走緊。「你地走去邊呀？」我忍唔住捉左個人黎問。「開左催淚彈啦，你都快d走啦！」我一時語塞，唔知應該多謝佢定屌柒佢，同我地一齊反抗政府既同伴比警察打我地點可以轉身就走？尤其係6月9號我已經走過一次，我唔會再咁輕易就走。

終於行到去夏慤道，我將帶黎既物資送上前線。我企係欄杆上面，望著遠處彌漫既煙，回響不斷既槍聲，都不禁有d淆底，原來都真係會好撚想走。但望著零星既前線拎著把爛遮濕住條「祝君安好」毛巾就係前面頂住我地今朝佔領左既道路，我覺得我地退無可退。自從英國將香港主權交比中共之後，政府以佢既所謂「合法手段」不斷打壓讉責，莫視民意，出賣香港。我地一直以黎妥協守法、深耕細作，甚至有七分一人口既示威，都反抗唔到一條惡法。我地今日仲要退縮落去？

係走緊既人群入面，有個熟識既面孔閃過。莫講話只係帶住個口罩遮左半塊面，佢就算成個人包實哂我都認得佢，佢係我個ex，無諗過佢都會係度。砰砰砰砰！一陣槍聲響起，催淚彈再次好似雨咁散落一地。前線已經退到係我前面。有first-aider上前幫佢洗眼，佢洗完眼又再想上前。我問佢「你地前線仲要咩物資我即刻去買！」佢滿面通紅，眼上面既我分唔到係水係汗定係眼淚，話：「要人。」

呢度無從天而降既超人，只有挺身而出既凡人。從今日起，我地呢代人唔再係被時代選中既細路；而係我地成長左，去選擇呢個時代。

我跳落欄杆，係地下執起頭盔同遮同佢一齊衝上前。未帶好個頭盔就聽到槍聲，抬頭見到粒煙，我無打錯，係一粒煙，飛緊過黎。「開遮呀！」我岩岩好開得切遮，比粒煙打斷左枝骨，粒催淚彈就碌左係我腳邊爆開。如果開唔切遮既話就係打斷我頭骨。之前係遠處食左陣催淚煙，都覺得頂得住，但咁近距離食即刻開唔到眼又呼吸唔到，好彩有first-aider救我。原來做前線真係咁撚恐怖，但呢種恐懼卻激發左運動會跑包尾既我，正正因為要免於恐懼先要反抗。

我衝返上去，同其他人一齊嘗試守住夏慤道。來來回回，進進退退，好多法諗過走人，但又杙唔住返上前，硬食左幾次催淚彈之後，都好似已經習慣左。但班警察一路推一路用我地交既稅買返黎既既武器，我地只能夠一路拎住把遮退，如果有一日個個都帶個豬咀，有返多少武器係手，或者都可以頂得耐d。我地鼓起左勇氣，冒住中彈同犠牲前途既風險希望守著香港既未來，又換黎左d乜野？

最後輸哂，我地輸哂成條夏慤道輸到去中環。當然，龍和道添美道添華道亦都早已經輸哂。當時中環同太古廣場果邊仲有人群企係馬路，好多西裝友，外國人放工黎左聲援。我坐埋左一邊，唔知係因為似乞衣定太過爛身爛世，有個OL走埋黎遞左張紙巾問我有無事。「我無事，但香港有事呀。我地今日打得好辛苦但輸左啦輸哂。唔通今日之後會多一百萬人出黎反抗條法例咩？唔通我地既抗爭仲可以做更加多咩？唔通政府真係會徹回咩？唔通一年之後仲會有人記得今日既事咩？唔通香港真係有一日會光復到咩？」我其實都分唔到我面上面既係水係汗定係眼淚。

二零一九年六月十二日，香港政府定性該日包圍政府總站及立法會行為為暴動，有5人被控暴動罪，警察當日施放至少240粒催淚彈。

二零一九年六月十五日，有一位著住黃色雨褸既人係太古廣場以死明志，向政府再次提出訴求。

二零一九年六月十六日，香港七分二人口，二百萬人再上街抗議政府。

或者我地仲有希望，只係有時比汗水同眼淚遮住左。

待續...